鄭月娥次子急返港 分析：接下來就是她

受到美國制裁的香港特首林鄭月娥，除了自己被禁止入境美國以外，就連她就讀哈佛大學修讀數學博士的次子林約希（Joshua Lam）也受到影響，目前，被傳出從7月25日就失蹤到現在的林約希，又被爆出曾向室友聲稱「家有急事」火速返港。對此，有網友認為，林約希只不過是美國對中共開刀的開胃菜，真正的大菜其實另有其人。

據香港媒體《傳真社》報導，林鄭月娥的次子林約希從7月25號就失蹤，就連美國的室友、大學同學、房東等等，從27日過後就未能連絡上林約希，據了解，失蹤這段期間，林約希疑似透過臉書來向室友表示「家有急事」並趕快返回香港。

新聞消息曝光後，也在網路論壇PTT上掀起熱議，有網友分析後認為，林約希只是美國拿中共高官開刀的開胃菜而已，「真正的大菜還是習近平她女兒（習明澤），還有一堆落地深根的紅二代、紅三代」。

他接著指出，「美國的國籍法寫得很清楚，會清楚的要你誠實申報是不是共產黨黨員，只要是，是不能申請移民的，而且這可以追朔到已經入籍美國的，一樣可以直接取消美國國籍，這幾年已經一堆中國人被美國法院判決『國籍無效』」。

此外，他更認為，中國荼毒人民的官員小孩躲到歐美，讓美國的忍耐度越來越低，「長臂原則下去，習近平家族的海外百億美金被川普拿來當辯論會，拜登收的錢做連結，真的是剛好而已」。

據了解，中共領導人習近平的獨生女，現年28歲的習明澤，目前仍在哈佛大學念書，原本2012年習近平接任中共領導人後，就把女兒從美國叫回來，但有知情人士爆料，隨著去年香港反送中爆發，女兒又回到美國哈佛，讓外界認為，此舉是習近平為了保護女兒，才會悄悄送回美國。

trump幾時行動